日媒暗訪中國產「無印良品」：日本Muji在我們之後，是抄襲的

1980年創立的日本生活用品店公司無印良品（Muji），早前於內地一場與國產「無印良品」的商標權官司中敗訴，部分商品未來或只能標示「Muji」，不能使用「無印良品」字眼，事件引起中日兩地社會爭議。日本傳媒ANN近日在一篇專題報道中，派記者前往國產「無印」暗中採訪，其間對方指「日本Muji在我們之後，是抄襲的」。

專題報道中，節目組將國產「無印」與日本「無印」兩者產品比對，發現無論衣服還是文具，其樣式設計風格都非常類似。他們又發現，國產「無印」產品質素十分參差，例如毛巾不但會脫毛，而且洗滌後會變色。另外，ANN記者上門暗中採訪國產「無印」位於北京公司的負責人，對方竟指「日本Muji在我們之後，是抄襲的」。

這場「無印良品」商標權風波始於2000年，當時日本無印良品尚未進入內地，海南南華實業貿易公司則向商標局註冊「無印良品」文字商標，並在2004年轉讓給2000年成立的北京棉田紡織品。2011年，由北京棉田任股東的「北京無印」成立，並獲北京棉田授權在內地獨家使用有關商標。

良品計劃2001年起向內地商標局提出異議但不果，2009年提起訴訟，同樣不成功。去年12月，北京棉田提出訴訟，法院裁定，日方在內地銷售的部分商品標識「錯誤使用」了北京「無印良品」商標，須向北京棉田支付約62萬元人民幣，並在門店發出侵權聲明，引起關注。良品計劃近日表示，將盡最大努力取回商標，又透露今年1月已提出上訴。

贏

沒事兒 沒事兒 最近支日友好 支那送份大禮比日本姐